== Resultats d’aprenentatge i criteris d’avaluació:

. Administra serveis de resolució de noms, analitzant-los i garantint la seguretat del servei.	
..... Identifica i descriu escenaris en els quals sorgeix la necessitat d'un servei de resolució de noms.
.....  Classifica els principals mecanismes de resolució de noms.
..... Descriu l'estructura, la nomenclatura i la funcionalitat dels sistemes de noms jeràrquics.
..... Instal·la i configura serveis jeràrquics de resolució de noms.
..... Prepara el servei per reexpedir consultes de recursos externs a un altre servidor de noms.
..... Prepara el servei per emmagatzemar i distribuir les respostes procedents d'altres servidors.
..... Afegeix registres de noms corresponents a una zona nova, amb opcions relatives a servidors de correu i àlies.
..... Implementa solucions de servidors de noms en adreces IP dinàmiques.
..... Realitza transferències de zona entre dos o més servidors.
Documenta els procediments d’instal·lació i configuració.

. Administra serveis de configuració automàtica, identificant-los i verificant la correcta assignació dels paràmetres.
..... Reconeix els mecanismes automatitzats de configuració dels paràmetres de xarxa i els avantatges que proporcionen.
..... Il·lustra els procediments i les pautes que intervenen en una sol•licitud de configuració dels paràmetres de xarxa.
..... Instal·la servidors de configuració dels paràmetres de xarxa.
..... Prepara el servei per assignar la configuració bàsica als equips d'una xarxa local.
..... Configura assignacions estàtiques i dinàmiques.
Integra en el servei opcions addicionals de configuració.
.....  Documenta els procediments realitzats.